\chapter{Resumen}

\drop{A} raíz del interés suscitado actualmente por las ciudades inteligentes, surge este proyecto, cuyo objetivo es desarrollar la plataforma GEVA. La finalidad de esta plataforma es obtener un sistema que soporte diferentes generadores de eventos que serán representados en un mundo virtual previamente creado mediante alguna herramienta de computación gráfica. Para la representación de los eventos generados (ya sea haciendo uso de la plataforma o mediante un acontecimiento externo como por ejemplo la activación de una alarma, se desarrollará una \acf{API} que permitirá a los usuarios representar peatones, vehículos, áreas, eventos (por ejemplo un incendio), etc. A modo de ejemplo de generador de eventos, se desarrollará uno capaz de analizar una cámara en tiempo real para detectar los vehículos y peatones en movimiento que grabe para ser representados posteriormente en el mundo virtual.


\chapter{Abstract}

\drop{T}{he} origin of this project is the attention raised by smart cities and the aim of it is to develop the GEVA platform. The application GEVA has been developed in order to support different types of event generators. The events will be represented in a virtual world created using a computer graphics tool. An \acf{API} will be developed and users will use it to represent pedestrians, vehicles, areas, events (for example a fire), etc. As an example of an event generator, one able to analyze a camera in real time in order to detect pedestrians and vehicles that are moving will be developed and then, they will be represented in the virtual world.
